---
title: "Выпущен separate+ 0.5.4"
date: "2009-11-19"
---

Внезапно обнаружилось, что в августе была выпущена новая версия [separate+](http://gimp.ru/download/addons/separate-plus/) — расширения, не раз спасавшего страдальцев по CMYK в GIMP.

Изменения:

- исправлена ошибка, возникающая при доступе к профилях, хранящимся в папке с не-ASCII символами в названии;
- добавлена поддержка devicelink-профилей при цветоделении;
- исправлены различные ошибки;
- встроенный цветовой профиль может использоваться как исходное цветовое пространство;
- добавлен выбор типа цветопередачи и переключатель компенсации точки чёрного;
- переделан диалог цветопробы;
- добавлена поддержка трёх режимов цветопробы: обычный, имитация чёрных чернил и имитация белого листа бумаги;
- добавлено встраивание цветового профиля в цветоделённые TIFF;
- улучшена поддержка неинтерактивной работы;
- улучшена русская локализация.

Кстати, уже [доступна](http://sourceforge.jp/projects/separate-plus/downloads/47873/separate+-0.5.8.zip/) вторая бета версии 0.5.5, где поддерживается экспорт цветоделённых PSD.

[Скачать](http://sourceforge.jp/projects/separate-plus/downloads/41810/separate+-0.5.4.zip/)
